有銀行經理唔做，走左去做拉麵學徒，你問我答。

自爆唔答，各位大哥大姐高抬貴手

廚房幾大

廁所幾大

廚房大約110呎，舖位無廁所。要去商場廁所。

點說服人哋請你
依家生活係咪用之前賺嘅錢補貼

人工幾萬變幾萬？

好直接咁講想自己開舖，屋企環境唔算差，生活無壓力。

少左幾倍由幾萬變一萬

中式定日式拉麵？
可唔可以開舖名？

點解忽然改變咁大?遇左咩事?
屋企人/女朋友點睇呢件事?

日式拉麵，我個情況/背景比較特殊，一開公司名大把同事相認變相認post

屋企人支持，覺得工字不出頭，無女朋友未婚

聽日開早訓先bye-bye晚安

此post已完

應該係連鎖

間野好唔好食

點解咁做

鐘意邊間拉麵
點解

做連鎖拉麵學徒會好d 咩

有錢自己開搵人做咪得 點解要自己去做

？

yes

出名垃圾

兒時夢想

無特別鍾意邊間，香港好多拉麵舖都變左質，碗拉麵好多商業考慮。

學習佢個經營模式

鍾意自己做

咁仲做
真係你想做既野

唔好食仲有乜好討論

？？？？

幾歲？做左幾耐銀行？呢份做左幾耐？銀行係自己辭？兩份工中間有冇休息

自己唔識輕則間野啲動線設計唔好，不便工作
廚房大佬叫貨食一筆
重則俾人玩到執

日式拉麵係香港太多，大把日本過江龍落黎搶飯食

咩為之商業考慮？可否講解下

Year 3學生一問
FG 係咪可以做Customer service officer ？
同teller有無分別？

可以請我？

好撚快你會好後悔
仲要係間垃圾鋪做

到時俾人炒左會唔會後悔quit左銀行經理?

拉麵舖開到成行成市 個個麵話有自己特色
點解仲想開？

有彈藥第時開鋪？

廚房好多準備功夫要做，工時有長而且經常收唔到訊號，所以回覆比較慢，請大家見諒。

其實有好多反面教材可以學習，學下佢地點樣節省人力，食物成本咁，落貨等等。真係學到好多野，都係我想做想學個d野黎。

其實都好多野學架可以交流下創業

係問d問題好似記者朋友

我都係咁諗，所以自己落手落腳做左試下先。

係，而且d人覺得有日本人先正宗

例如唔用芽菜用椰菜，因為芽菜好快變壞，擺一日就要掉，反而椰菜放4度櫃可以擺幾日。

咪即係teller無前途垃圾工，又受氣千期唔好做。最緊要係唔搵錢，轉賣野好過啦大把佣金（如果有客）。

未開舖

真係好奇點個心態點樣轉變啫

前兩個月有單訪問 好似銀行經理賣蕃茄拉麵定唔知咩

無後悔，同埋已經準備走人，d野都學得七七八八。

暫時佢地無諗住炒我反而我準備炒佢

遲下自己開鋪？

後生去日本留學個陣鍾意左拉麵，而家賺到d錢想實現兒時夢想。其他拉麵舖係點我唔在乎，我只想做好自己碗拉麵，至於到時有無人欣賞又係另一個問題

有，可以自己買舖做。

為夢想，博盡無悔

個個唔係我

yes，買舖自己開。

Lm

有錢買舖鍾意點玩都得

經理都唔做

其實都唔係架，出得黎做生意當然希望賺錢啦，但係我又無經驗，所以先會去打工賺經驗。

睇你想要d乜，其實每一個人，去到某一個人生階段，追求既野都會有唔同。

請人？

巴打加油
但巴打有冇諗過遲啲自己開鋪係做咩風格嘅拉麵

吹開冷氣，而家又濕又熱長企，點頂？

做得銀行經理 本身資質同適應力都有返咁上下
做乜唔專登過去日本做學徒

做鹽味拉麵，雖然我而家做緊個度賣豬骨湯

我去過日本做左大半年(アルバイト形式)
感覺冇咩特別可能做果間太普通
我諗程序上跟足好係一大重點 (呢d體驗出佢地既認真),或者好味就係黎自呢一點.

巴打加油

頂硬上，死頂爛頂，以經入職四個月。

有諗過，但日本人個套唔知適唔適合香港（例如口味，就8經營模式等等），所以先決定係香港打工。

THX，堅持係一樣好重要既野我而家堅持緊

過千萬生家巴打

賓周幾大

開咗鋪請人優先考慮我

諗住做乜拉麵

希望唔會做敗家仔

自爆唔答

留名

鹽味叉燒

香港d鋪係咪都豚骨乜乜食到厭

食完飯又要準備開工，今晚收2130,每日平均返12個鐘

留名支持

岩呀，如果你手野得，開鋪位唔錯，發達唔係冇可能

而且獨沽一味，好過學廚

係銀行好多都叫經理， 你咩經理先

樓主username

支持,希望有多D不同口味既拉麵

最憎鹽味

巴打見工時點同經理講叫佢請你，又吾會覺得你玩野

定係你識人

走去邊

係唔係厚福街個間
條友搞紅酒生意賺夠就學拉面依家開埋店

hr: cv花晒 第日唔好想做返銀行

自己買鋪
唔怪得可以放棄之前份工啦
根本退休都得

點先做到銀行經理
由咩職位做起

支持巴打嘅夢想，但小弟都想問少少野

小弟垃圾U，冇bba background，major讀hotel，想入銀行有咩位選擇

純粹為左錢，福利同假期，唔介意做sales跑數，有冇咩entry位可以比fg做

等幫襯

間舖係邊到？

請唔請人

每年幾多被動收入

樓主買多間舖平租比我開花店啦不如

做左幾耐先做到銀行經理
下決心放棄高薪厚職難唔難
係咪唔睇好前景咋

支持，我都仲係打工仔，想儲一筆錢將來做自己生意。巴打要放棄咁高薪由低做起唔易，但如果係實現到夢想，做得開心，享受個工作，慢慢學好手藝相信都會成功

但係我聽朋友講做到幾年就會先？

升

幾時開舖請人.請我啦.中年失業

呢個直情開左舖，有埋老婆仔女，樓主佢係學徙

你邊間行老闆呀 得幾萬 ？？ 重要屋企人支持工字不出頭

大bank bm?

想知你幾歲 做個決定
由有想法到實行 用幾耐時間
有無咩事令你咁有決心 做

樓主我認得你
味千呀嘛

銀行經理姐係RM? corporate 定 retail?

學門手藝是常識吧

thx

舖位我而家放假就會去搵，同步進行

做四個月就學哂咁好
因為其實我情況同你好相似,都係轉行

結算經理，做settlement。

終於有人留意到

食過我整個碗鹽味再決定啦

追求夢想，欣賞你

唔識人，純粹用誠意感動。

未諗到，返新工個陣再同大家分享。

唔係唔想自爆

無諗住再做銀行

好多朋友都係咁講，叫我買4個單位收租仲好，結果吵交無fd做

由teller做起，轉去後後臺做結算主任，再升結算經理。

搵夠咪唔做囉 幾好

推薦做PB/ARM開始，好多分銀行3Q到數（即係三季有數過target就有得升）不過千奇唔好做分行經理去到SRM可以升分行經理不過實際上明升暗降想知詳細再講.....

未開

留名待請（

每個月被動收入同我之前份人工差唔多

一起齊搞，做花香拉麵

要睇有無人退休，我好彩老細退休先上到位，如果你係主任，你老細45歲，無諗住辭職，咁你最少要等20年，始終head count得一個。
有決心就唔難，前景其實都幾號好，再上可以係區經理，VP, SVP高階管理層。

THX

有數有得升，無數就要自己起身啦

好嘅唔學 學啲柒嘅返黎

唔係，我唔認識佢。

一講就自爆

唔係分行經理但做過分行。

Cls 幾皮野都唔做

中年
用左半年先做到決定。
覺得自己人生少咁d野好空虛，所以下定決心追夢。

想套料我做邊間

唔係RM我做幕後

日本好似好多開拉麵既通常做到仆街好似重誇張過我做西廚
BTW你可以考慮下日西FUSION拉麵

努力緊

不如分享下

搵夠都會繼續做，興趣黎

加油

咁講如果我啲數跑贏同期少少，捱到其他人離哂職先有得升？

所以我之前講香港d拉麵舖好多商業考慮有幾多真係真心做好碗拉麵

好多朋友都咁講

THX，mark低左

幾幽默wo
幾時開店 到時要幫襯你瘋狂講野

都要睇有無老細推薦，好講人際關係平時含撚奶西唔少得。

函館食過一次 好撚好味喎

我岩岩開始炸未有咁快。
睇左之前有巴打一邊踩單車去西藏一邊開post，我諗緊自己都可以開post留底心路歷程。

大阪留學個陣食過，畢生難忘，再加上d思鄉情懷特別好食一路食一路流眼淚。

銀行經理有冇兩皮嘢一個月？

支持你，成世人咁長，冇負擔不如做自己想做的野。

留名支持樓主追夢

PB同ARM全寫係咩？工作性質係點？多謝巴打耐心回覆

對食物無要求？
椰菜當芽菜用
你學緊做間變質拉麵店？
初衷係咩

利申：守業中

支持樓主有dream
不過我通常去日本先食日本嘢

香港同quality 起碼50% premium

助理營運經理應該有2萬一個月

係咪以開舖為目標

personal banker, assistant relationship manager，工作性質：開戶口，做loan做定期，開信用卡，賣保險基金，幫d客開本票洗黑錢/將d錢轉黎轉去，比客屌老母，應付d客R著數。

做到咩位

我而家主要學緊反面教材每日收工都會mark低有乜野唔可以做。
初衷係好壞都要學

我明白

係，而家已經搵緊舖位。

上面講左再講多d就自爆。

唔學多幾年師先

讀書唔叻,本身做工程做得唔係太順
唔想再做工程,同埋想做老闆
諗住轉行做花藝,但係搵唔到花藝公司做
現時係間婚禮佈置公司做,我想學既野都有小小
但係我本身屋企環境一般,同埋依家份工10K

所以想請教下你,點先可以大D機會入想入既公司學野
我見到我想入個D公司都要求1-2年經驗
同埋依家人工好低好難捱

巴打覺唔覺香港啲拉面賣得太貴？

屌我知樓主乜水。。
不過加油啦
我反正想試d特別拉麵

等你

我已經中年，應該無咁多時間學，人生苦短呀

繼續堅持，我而家扣埋mpf都係10 k互勵互勉啦

食過幾次，
真係唔岩我食湯頭同用既麵都唔中意，足證我同鹽味真係無緣份

食過兩間響尖咀既雞湯拉麵
層油成吋厚，好唔掂
定係成吋雞油先叫正宗??

誠意感動我就係例子，唔需要隱瞞，直接同對方講，希望佢比次機會。

係，非常貴。如果唔係自己舖要交租，碗麵只會越黎越貴。一有錢賺就比人加租

雞白湯我都唔係咁岩，所以無研究

如果唔係成一百碗，我會好樂意成日食

後勤 都好多位邊有咁易自爆

結算經理。主要結算基金債券股票派息聯絡counter party等等唔想講咁多。

大陸味千一碗都68人仔
食異國風情食物係貴d

行內人有冇推介邊啲香港必食嘅拉麵店 可以唔答始終係你嘅competitor

另外想問點睇retail bank back office嘅經理 相比起commercial bank RM係咪差好遠 (人工 前景等等任何方面)

行內人反而推介我唔好食香港d拉麵店話去日本食算啦。

我情願做商業銀行零售銀行好惡做。商業銀行做公司客，面對既多數係公司d秘書（講野無咁串，可以屌返佢轉頭。）。零售銀行主要面對客戶本人（你只能夠比佢屌），其實已經好大分別。人工前景我認為retail會好d晉升都易d，因為流失率高

做到呢個位都走 睇黎真係追夢

就憑呢句已經知道你會成功，比心機！
最欣賞追求夢想既人，開到鋪講聲等大家黎比d意見

人生苦短，博盡無悔。

如果做到拉麵師傅有幾多?

thx
開舖個日就係我上連登自爆個日

無問d同事月薪幾多，因為話題太敏感。

屋企冇比說話你聽？
香港職業歧視都好嚴重下

等你開鋪 我實去支持

sorry 雖然應該focus係你拉麵學徒果邊
但我反而想知 銀行經理係咩級數 係咪全個分行最大粒?

同埋想知職位上, 櫃台入錢果堆高級D 定係客戶服務果堆高級D?
客戶服務果堆純粹幫人開下戶口,答下問題 定都係要sell野跑下數咁?
客戶服務洗唔洗degree?
sorry for問題有D多
利申 純粹好奇想知, 唔係想入行

咁又真係無。
不過我上次去開戶口申請信用卡個職員見到我職位填cook, 個態度即刻無咁熱情，（因為sale唔到我其他野），然後我存500萬支票入戶口佢d笑容又返曬黎

一間分行大把銀行經理

唔緊要。
銀行分行經理其實只係低級管理層，仲有中級管理層例如區經理，或者高級管理層VP, SVP(總裁/高級總裁）亞太區經理等等。
最低級別基層員工teller, 然後考牌轉PB/ARM，再升RM讓SRM跟住分行經理。
而家好多銀行都全民皆兵，teller同客戶服務個d都要sale野，分別係有無牌可以sale保險基金證券。
好多銀行teller中五畢業都會請，至於PB/ARM就大學生多（有人脈有數交中五都會請）。

係客戶經理，營運經理同埋分行經理。

頂你個肺，好撚堅，比心機

巴打做緊個間呢？ 咁日本有邊間推介？

咁零售back office(not front line/分行) 人工係咪同商業RM差好遠？

btw巴打加油 我好中意食拉麵 可能有一日食到你煮嘅麵

日本人係香港開個D拉麵店

我做緊個間出名垃圾而家學緊反面教材。日本d拉麵舖求其一間，見到就入去食就得

back office一定低人工，月薪可能相差三倍或以上。做RM有佣金，公司客條數可以好大，做一單歐羅轉港紙FX都可以......

有夢想係好
我都想X出去做自己生意

你可能要做d marketing

Cwb 甘牌燒餓全部大陸人，我未食過所以no comment

依家唔係以前做飲食

有d大陸人feel, （近）風，潮流

話說我發夢見到有個同事，幫客做FX比左個優惠佢，個客節省左千幾萬，然後個客幫佢買800萬基金,我同事抽2%佣金。
利申：發夢見過
計下2%有幾多

THX意見調查好重要，一定會做。

十六萬🍺

樓主加油
開左鋪一定會黎食

會唔會學埋沾面？

深夜流流比你搞到好想食拉麵
之前又係喺北海道食過鹽味拉麵覺得好好食 可惜香港唔多見有得賣
等你間舖呀樓主 加油

雞湯底

唔會堅持拉麵，仲要係堅持鹽味拉麵，一生人專一研究一種拉麵。

堅持鹽味底日本岩鹽

利益輸送是常識吧。（）

兌換幾多先可會平千幾萬元？ 唔好唔識扮識

大約幾歲

發夢見到

唔想自爆

聽日又要開早，訓先

Customer Service Officer 係Sales 唔係teller，sell 保險，Mortgage同 account

唔好整味噌拉麵

點解咁多人開油站，你而家先去想開埋一份？

只可以咁提醒，真係成事之前，去下日本D tabelog高分拉麵食，3.8 3.9以上，然後諗下自已煮唔煮咁，做唔做到八九成相似，唔得可以放棄

請人可以搵我做廚房，之前做過拉麵店。

追夢緊要 你個有錢仔又唔係無錢 去盡啦 做到老死都值得

支持樓主
開張記得上連登通知一聲！

好佩服樓主嘅勇氣
留名學嘢

叉燒難唔難整？屋企整唔整到？

你有咩學歷？

拉麵學徒其實有無part time咁做
我仲係學生但想做

無諗過整味增

想整一碗有自己個人風格，屬於自己既拉麵

THX，已mark底（不過無諗住放棄

yes, 無諗住結婚，去到盡

屋企都整到，其實唔難

大學學歷，去過日本留學。

有，見過好多學生做兼職。

好欣賞你咁做
加油
學徒做左幾耐

銀行fee income就16萬

2月入職直到現在

不如各位講下有無人可以介紹做鋪面設計&裝修唔識搞個d。

係愛定係責任？

真愛

不如你自己做埋啦
設計得太好反而冇感覺

我外行人

原來我d同事有上連登睇黎要啦

估到，如果冇咁多都唔會咁做，但相反咁做一定舒服過同開心過以前

巴打幾多歲quit銀行

屌 巴打咁有錢 根本唔洗做 風流工

風流工姐 父幹多好

係

中年

拉麵最重要係個湯底

你講到去做拉麵學徒 係去學點經營鋪頭既logistics咁
間野既拉麵又出名垃圾

其實你對自己碗拉麵既質素 真係有信心？
我見樓上有巴打真係去日本學師 真心有誠意想學好"自己碗拉麵"
你呢？學完點樣買貨 管理廚房 租鋪
碗鹽味拉麵真係會好食過人？

有次係荃灣食左碗拉麵 塊叉燒好好食 不過塊麵要過百蚊

店鋪經營同拉麵味道要分開處理，循序漸進。現階段首先了解經營模式，再黎食品質素。而家我明白左選料一定唔可以差，因為我做緊間舖，每日工場送黎個d叉燒係綠色肉
但係又要平衡食物成本（因為始終要賺錢），裡面其實有好多學問，要慢慢摸索。希望吸收多d經驗

我明白有諗過一碗麵賣48蚊不過唔知做唔做到

支持

研究緊有秘訣可以一齊分享